\documentclass[a4paper, 11pt, german]{article}
\usepackage{babel}
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{titling} % ja es gibt andere wege wie man das in ohne dieses package machen kann aber habe keinen zum funktioniern bekommen
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}

%\usepackage{digsig} % sollte in TEX live installiert sein wird nur für signaturen benötigt

\usepackage[
backend=biber,
style=apa
]{biblatex}
\addbibresource{quellen.bib}


% der Geometrie
\geometry{top=2.5cm, bottom=2.0cm , left=4.0cm , right=2.0cm ,a4paper}

% definiert true and false
\def\True{1}
\def\False{0}


% alles was irgendwie mit fonts, font groessen und so zu tun hat

% if you really care for ariel simply use this
% you wont be able to use the makefile since that uses the wrong compiler as of now.
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Arial}

% mehr Informationen zu diesem Probelm
% https://tex.stackexchange.com/questions/23957/how-to-set-font-to-arial-throughout-the-entire-document
% Dies dient als fallback option falls es mit true ariel nicht funktioniert
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\ifx\numexpr\undefined\else \usepackage[T1]{fontenc} \fi %eTeX is activated
\ifx\mubyte\undefined\else \usepackage[T1]{fontenc} \fi %encTeX is activated
\ifx\pdftexversion\undefined\else \usepackage[T1]{fontenc} \fi %pdfTeX is working
\ifx\XeTeXrevision\undefined\else \usepackage{fontspec} \fi %XeTeX is working
\ifx\directlua\undefined\else \usepackage{fontspec} \fi %LuaTeX is working


\onehalfspacing % sollte denn Zeilenabstand auf 1.5 setzten

\input{packages.tex}

\def\quellen{Quellenverzeichnis} % Quellen

% setting date to the korrect format
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime}
\renewcommand{\dateseparator}{.}


\begin{document}

\include{Inhalt/Informationen.tex}

\if\parenthesisCite\True
	\let\cite\parencite
\fi

% Hauptseiten Zeug
\begin{titlepage}
	\if\BachlorThesis\True
		\newgeometry{top=4cm, bottom=10cm , left=2.29cm , right=2.29cm}
		\begin{center}

			\textbf{\thetitle}\\
			\vspace{2cm}
			Bachelor-Thesis\\
			an der \\
			\Hochschulname\\
			im Rahmen des Studiengangs \\
			\Studiengang \\
			zur/ zum \Abschlussbezeinung (B.A.) bzw. (B.Sc.) \\

			\vspace{0.5cm}
			vorgelegt von \\
			\theauthor \\
			aus\\
			\Addresse\\
			\Email\\

			\vspace{0.5cm1ex}
			Matr.-Nr.: \MatrNummer\\

			\vfill
			Erstgutachter: \Pruefer \\
			Zweitgutachter: \ZweitGutachter \\
			\vspace{0.5cm}
			Abgabe: \thedate
		\end{center}

	\else

		\newgeometry{top=4cm, bottom=5cm , left=2.29cm , right=2.29cm}
		\raggedright
		\Hochschulname \\
		\Studiengang\\
		Betreut durch: \Pruefer

		\vfill
		\begin{center}
			\ArtArbeit\\
			\vspace{1ex}
			im Fach \Modul~im \Semester\\

			\vspace{3.5cm}
			\textbf{\thetitle}

		\end{center}

		\vfill
		\theauthor\\
		\Addresse\\
		Matr.-Nr.: \MatrNummer\\
		\vspace{1ex}
		E-Mail-Adresse \Email\\
		\vspace{3ex}
		Abgabedatum: \thedate

	\fi
\end{titlepage}
\restoregeometry

% Table of Contents und Sperrvermerk
\clearpage
\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents
\clearpage



% nSperrvermerk wennötig
% einstellbar in Information.tex
\if\Sperrvermerk \True
 \section*{Sperrvermerk}
 Die in dieser schriftlichen Arbeit enthaltenen Informationen sind vertraulich und ausschließlich
 für die entsprechenden Prüfer und Mitarbeiter der \Hochschulname~bestimmt.
Jeglicher Zugriff durch andere Personen, Veröffentlichung, Vervielfältigung,
Verteilung oder sonstige in diesem Zusammenhang stehende Handlung sind nur mit ausdrücklicher
Genehmigung der Verf. und \Firma\space zulässig. Darüber hinaus besitzt der
Verf. die urheberrecht\-lichen Ansprüche und \Firma\space die Nutzungsrechte
an bzw. aus dieser Arbeit.
\clearpage
\fi


% including most of the random text stuff
\pagenumbering{arabic}

	Tesataenaidmoiadoiadmo ßß asd ßsß iueu13 eüüüü 1ä\\

  \include{Inhalt/Introduction.tex}
  \include{Inhalt/Main_part.tex}
  \include{Inhalt/Ending.tex}

\printbibliography

% Ehrenwörtliche Erklärung

\clearpage
\section*{Ehrenwörtliche Erklärung}
Hiermit versichere ich, dass die vorliegende Arbeit von mir selbstständig und ohne unerlaubte Hilfe
angefertigt worden ist, insbesondere, dass alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus
Veröffentlichungen entnommen sind, durch Zitate als solche kenntlich gemacht wurden.
Diese Versicherung bezieht sich auch auf die in der Arbeit verwendete bildliche Darstellungen,
Tabellen, Zeichnungen, Skizzen, grafischen Darstellungen und dergleichen sowie auch für die
Verwendung von text- oder Code-generierenden KI-Werkzeugen als Quelle.
\vspace{1ex}\\
Die Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner Prüfungsbehörde vorgelegen und ist nicht
veröffentlicht. Sie wurde nicht, auch nicht auszugsweise, für eine andere Prüfungs- oder
Studienleistung verwendet.
\vspace{1ex}\\
Ich bin damit einverstanden, dass die Arbeit einer elektronischen Plagiatsprüfung unterzogen werden
kann. Die Regelungen der Prüfungsordnung zur Täuschung habe ich zur Kenntnis genommen.

% TODO toggel hinzufügen

%\if\digitalSig\True
%
%  \begin{Form}
%
%  \digsigfield{5cm}{3cm}{Meine Unterschrift}
%\end{Form}
%\else
%  Meine Unterschrift
%\fi


\end{document}
